跟民間公投特首結果民主派all in最高民望者

跟民間公投特首結果
民主派all in最高民望者

【特首戰開打】
【本報訊】坐擁逾300票的民主300+選委成功送曾俊華和胡國興入閘參選特首後，昨日再開會商討投票策略，會後宣佈民主300+選委會按民間全民投票結果，將選委票全部集中支持民望最高的特首候選人。

專業議政郭榮鏗強調，一致投票是要替港人打贏特首選戰，力抗西環治港及操控特首選舉。

記者：呂浩然

專業議政郭榮鏗（左二）表示，港人均希望民主派選委團結，力抗西環治港。
李家皓攝

民主300+選委昨日開會，討論投票策略及選舉論壇的安排，法律界選委公民黨梁家傑、資訊科技界選委民主黨單仲偕、高等教育界選委戴耀廷等數十人出席。

郭榮鏗在會議舉行了約兩個半小時後宣佈，民主派選委的共識是會保持團結一致，將所有選票集中投給一名特首候選人，而該為候選人將會是在戴耀廷發起的民間全民投票（PopVote）中，獲得最高支持度的人。

郭榮鏗：替港人打贏選戰

郭榮鏗再重申，出席會議選委非常團結，對投票立場有共識，「就係我哋一致認為必須要好好咁利用我哋手上嘅一票，去將佢集中咁投畀一個候選人，而嗰個候選人我哋希望係民望最高嘅候選人」。

他又解釋，香港市民都希望民主派選委能團結一致，趕走特首梁振英或實行梁振英路線的人，不要西環治港及反對操控特首選舉，因此民主選委的300多票要先在提名階段好好利用，這方面經已做到，現在就要用好手中一票，不負市民期望，替港人打贏選戰。

不過民主派手執300多票，但距離促使一名候選人當選所需的最少601票，仍有一段距離，被問到民主派選委集中投票給民望最高的人，也未必能令該候選人當選時，郭榮鏗就稱，民主派只能為港人投一票，因此明白市民的期望，「我哋一定會做到我哋能夠做嘅，就係好好咁善用呢一票，同埋團結一致」。

與建制派選委合辦論壇

至於有關民間全民投票的細節，以及具體上如何參考，專業議政莫乃光表示有待他與戴耀廷商討，莫又稱民間全民投票的詳情稍後由戴耀廷公佈。鑑於早前民間全民投票系統的安全及私隱問題，現時全民投票的做法已經改變，減低了風險，讓市民放心使用。郭榮鏗則呼籲市民踴躍參與全民投票來凝聚民意。

另一方面，民主派選委原定於下周一（13號）在兆基創意書院舉辦特首候選人論壇。可是專業議政梁繼昌表示，由於3名特首參選人未有確切回應會否出席，加上有建制派選委提議與民主派合辦論壇，所以民主派選委決定，與建制派選委合辦代表整個特首選委會的特首候選人論壇，並定於本月19日黃昏舉行。

梁繼昌又指，籌辦這個論壇的籌委會中，會有同等數量的民主派選委代表及建制派選委代表，而3名特首候選人的競選辦成員可以派員列席會議，預計籌委會會由今個星期開始商討細節。

相關新聞

梁家傑叫反對者「向港人解釋」

頭條 4小時前

戴耀廷：冀百萬人參與

頭條 4小時前

好波

大家download 定 telegram app 去投票表達 你自己既睇法同選擇。

咁就死得啦